%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- POTENCIAIS RETARDADOS -- %
{
\begin{itemize}
    \item Solução mais geral de $\tpartial^2 A^\mu = \frac{4\pi}{c} J^\mu$ (gauge de
          Lorentz)
          \begin{align*}
              A^\mu(x) = A^\mu_\text{homo}(x) + A^\mu_\text{part}(x) 
          \end{align*}

          \begin{itemize}
              \item $A^\mu_\text{part}(x)$: Solução pela superposição de soluções
                                            fundamentais de $\tpartial^2$
              \item $A^\mu_\text{homo}(x)$: Problema de Cauchy
                  \begin{align*}
                      A^\mu(x) = \int_{\Sigma(y)} d^3\Sigma^\nu(x')
                      \bigg[
                          A^\mu(x') \frac{\tpartial D(x'-x)}{\tpartial x'^\nu}
                        - \frac{\tpartial A^\mu(x')}{\tpartial x'^\nu} D(x'-x) 
                      \bigg]
                  \end{align*}

                  com condições iniciais

                  \begin{align*}
                      A^\mu(x')\big|_{x' \in \Sigma(y)} = a^\mu(y)
                      \qquad \,; \qquad
                      \frac{\tpartial A^\mu(x')}{\tpartial x^\nu} \big|_{x' \in \Sigma(y)} 
                      = b^\mu(y)
                      \marginnote{$\Sigma(y)$: superfície space-like arbitrária onde
                      $\tpartial \Omega_\infty \rightarrow 0$ no infinito}
                  \end{align*}

                  \begin{itemize}
                      \item[$\hookrightarrow$] Solução única
                  \end{itemize}
         \end{itemize}

     \item Situações equivalentes:
        \marginnote{$A^\mu_{in/out}$: Soluções no passado/futuro logínquo; soluções
                    homogêneas}
        $
        \begin{cases}
            A^\mu(x) = A^\mu_{in}(x) + A^\mu_+(x) \\
            A^\mu(x) = A^\mu_{out}(x) + A^\mu_-(x) 
        \end{cases}
        $

        \blank

        \begin{align*}
            \marginnote{$A^\mu_{rad}$: Campo de radiação}
            \implies A^\mu_{rad} := A^\mu_{out} - A^\mu_{in}
            = A^\mu_+ - A^\mu_-
        \end{align*}

        \begin{align*}
            \marginnote{$D(x-x') := D_+ - D_-$ \\
                        $D_\pm = \dfrac{\Theta(\pm x^0)}{2\pi}\delta(x^\mu x_\mu)$}
            A^\mu_{rad} = \frac{4\pi}{c} \int d^4x' D(x-x') J^\mu(x')
        \end{align*}

\end{itemize}

\subsubsection*{Potencial de Lienard-Wichert}
\begin{itemize}
    \item Trajetória de partícula
        \begin{align*}
            J^\mu(x) = qc \int_\mathds{R} d\tau \frac{dz^\mu}{d\tau} \delta^4(x-z(\tau))
        \end{align*}

        \begin{align*}
            \marginnote{$R^\mu(\tau_\pm) = x^\mu - z^\mu(\tau_\pm)$: light-like \\
            $\rho_\pm = \pm \frac{1}{c} R^\alpha \dot{z}_\alpha \bigg|_{\tau_\pm(x)}
            $: distância espacial num referencial de repouso instantâneo}
            \implies A^\mu_\pm 
            = \pm q \frac{\dot{Z}^\mu}{R^\alpha \dot{Z}_\alpha} \bigg|_{\tau_\pm(x)}
            = \pm \frac{q}{c} \frac{\dot{z}^\mu}{\rho} \bigg|_{\tau_\pm(x)}
        \end{align*}

        \blank

    \item 4-vetores relevantes
        \begin{itemize}
            \item $R^\mu = (R, \boldsymbol{R}) = R (1, \boldsymbol{n})$
                \marginnote{$R^0_+ = R = x^0 - z^0(\tau_+)$ \\
                            $\implies t'(\tau_+) = t - \frac{R}{c}$}
            \item $\dot{z}^\mu = \gamma c (1, \boldsymbol{\beta})$
            \item $\dot{z}^\mu \bigg|_{\tau\pm} = R\gamma c 
                          (1 - \boldsymbol{\beta} \cdot \boldsymbol{n}) \bigg|_{\tau\pm}$
        \end{itemize}

    $
    \begin{cases}
        A^0_\pm = \dfrac{q}{R} \dfrac{1}{1 - \boldsymbol{\beta} \cdot \boldsymbol{n} }
                                                                      \bigg|_{\tau\pm} \\
        \boldsymbol{A}_\pm = \dfrac{q}{R} \dfrac{\boldsymbol{\beta}}
                                        {1 - \boldsymbol{\beta} \cdot \boldsymbol{n} }
                                                                      \bigg|_{\tau\pm} \\
    \end{cases}
    $

    \blank

\end{itemize}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- --------------------- -- %
